{
    "question": "Apakah yang dimaksud energi fosil? Mengapa kita tidak boleh menggunakan energi yang berasal dari fosil secara berlebihan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "energi fosil adalah energi yang didapatkan dari sisa2 mahluk hidup yang sudah lama mati..<br>energi fosil tidak boleh digunakan secara berlebihan karena ketersediaannya terbatas alias akan lama jika memang energi itu dapat dihasilkan lagi :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-faktor-faktor-yang-mempengaruhi-kuat-medan-magnet-di-sek-662",
            "question": "Jelaskan faktor-faktor yang mempengaruhi kuat medan magnet di sekitar kawat lurus berarus listrik!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permeabilitas vakum, arus listrik, jarak dari penghantar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-pegas-tergantung-sebuah-beban-yang-bergetar-50-kali-da-563",
            "question": "Pada suatu pegas tergantung sebuah beban yang bergetar 50 kali dalam waktu 10 sekon. hitunglah besar    a. frekuensi getaran\r\nb. periode getaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. f = n/t = 50/10 = 5 Hz<br>b. T = 1/f = 1/5 = 0,2 s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penemu-alat-pengukur-gaya-247",
            "question": "Penemu alat pengukur gaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg menemukan alat pengukur gaya adalah sir Isaac Newton.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin Sir Isaac Newton.........",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-step-up-mengubah-tegangan-50volt-menjadi-220-935",
            "question": "Sebuah transformator step up mengubah tegangan 50volt menjadi 220volt. Kumparan sekunder dihubungkan dengan sebuah lampu 220volt/50watt. Berapa kuat arus yang mengalir pada kumparan primer?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Diketahui:</strong><br>Vp=50 volt<br>Vs=220 volt (karena step up ya)<br>kumparan sekunder 220 volt/50 watt=&gt;Ps=50 watt<br><strong>Ditanyakan:</strong> Ip ?<br><strong>Dijawab:<br></strong><u><strong>Gunakan rumus efisiensi:</strong></u><br>\u03b7 = <u>Ps</u>\u00a0x 100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Pp<br>80% = <u>\u00a050 \u00a0 \u00a0 </u>\u00a0\u00a0\u00a0x 100<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 220. Ip<br>0,8 =<u> \u00a0\u00a05 \u00a0 \u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a022.Ip<br>17,6.Ip = 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Ip =<u> \u00a0\u00a05 \u00a0\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a017,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Ip = 0,284 A<br><br>Jelas ya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-suatu-zat-mempunyai-kalor-jenis-tinggi-maka-zat-tersebut-397",
            "question": "Jika suatu zat mempunyai kalor jenis tinggi, maka zat tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><strong>c = Q / m.\u0394T</strong><br><br>Q = banyak kalor (J)<br>m = massa (Kg)<br>\u0394T = perubahan suhu (C\u00b0)<br>c = Kalor jenis (J/kgC\u00b0)<br><br>kalor jenis banyaknya kalor yang diserap atau diperlukan oleh 1 \nkilogram zat untuk menaikkan suhu sebesar 1\u2070C. <br>Sehingga apabila kalor jenis dinaikkan menjadi lebih tinggi maka zat tersebut akan sukar menaikkan suhu nya karena memerlukan lebih banyak kalor<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Q = m.c.\u0394T<br>[tex]c =  \\frac{Q}{m.\u0394T} [/tex]<br>Dari persamaan terlihat c berbanding lurus dengan Q, sehingga jika kalor jenis tinggi maka kalor yang diperlukan untuk menaikkan suhu benda tiap 1\u00b0C adalah besar karena perubahan suhu yang sedikit.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-lebur-es-adalah-80-kalgapa-maksudnya-487",
            "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g.apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud kalor lebur es 80kal/g = dibutuhkan\u00a0energi sebanyak 80kalori untuk merubah 1 gram es padat menjadi cair",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-glbb-dan-glb-dalam-kehidupan-sehari-hari-984",
            "question": "Contoh GLBB dan GLB dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>  GLBB merupakan suatu gerakan benda yang lintasanya lurus dengan percepatan tetap. Ciri utama GLBB adalah bahwa dari waktu ke waktu kecepatan benda berubah, semakin lama semakin cepat atau lambat, sehingga gerakan pada benda dari waktu ke waktu bisa mengalami percepatan atau perlambatan. GLB merupakan gerakan suatu benda dengan lintasan berupa garis lurus. </p><br><p>Contoh GLBB dalam kehidupan sehari-hari yaitu </p><p>1. Untuk GLBB dipercepat contohnya yaitu :</p><p>   - Pada saat naik sepeda dijalan yang menurun </p><p>   - buah jeruk yang jatuh dari pohon</p><p>   - pesawat yang sedang lepas landas</p><p>   - air terjun</p><p>2. Untuk GLBB diperlambat contohnya yaitu :</p><p>    - bola yang dilempar keatas</p><p>    - motor atau mobil yang direm</p><p>    - mengayuh sepeda dijalan tanjakan</p><p>    - pada saat mendaki gunung</p><br><p>contoh GLB dalam kehidupan sehari-hari yaitu sebagai berikut :</p><p>- mobil yang berjalan dengan kecepatan tetap</p><p>- pesawat yang melaju dilitasan dengan kecepatan tetap</p><p>- kereta api yang melaju dilitasan dengan kecepatan tetap</p><br><p>PEMBAHASAN LEBIH LANJUT :\n</p><p>\n</p><p>\n Pada GLB jika kecepatan benda tersebut tetap tiap detiknya maka benda itu dikatakan melakukan gerak lurus beraturan (GLB). Hubungan antara jarak yang ditempuh, waktu tempuh, dan kecepatan benda yang bergerak lurus beraturan dapat ditulis dengan rumus:\n</p><p>s = v . t</p><br><p>keterangan :</p><p>s : jarak (satuan m)</p><p>v : kecepatan (satuan m/s)</p><p>t : waktu (satuan detik)</p><p>\n</p><br><p>semoga penjelasan diatas dapat dipahami dan membantu kalian memahami materi ini.\n</p><p>\n</p><br><p>nah untuk contoh soal laiinya bisa dilihat pada link berikut ini :\n</p><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/946629</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2675397</p><p>https://brainly.co.id/tugas/2647337</p><br><br><p><strong>Mata pelajaran : IPA Fisika\n</strong></p><p><strong>Kelas : VIII SMP\n</strong></p><p><strong>\nKategori : Gerak lurus</strong></p><p><strong>\nKata kunci :GLBB, GLB, keceptan tetap,diperlambat </strong></p><p><strong>\nKode kategori berdasarkan kurikulum KTSP: 7.6.7</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yang-diperlukan-untuk-mengangkat-benda-150-n-kesuatu-tempat-701",
            "question": "usaha yang diperlukan untuk mengangkat benda 150 N kesuatu tempat dengan tinggi 5 m diatas tanah adalah sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W = F . s<br>\u00a0 \u00a0 = 150 . 5<br>\u00a0 \u00a0 = 750\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "w = fs<br>\u00a0 \u00a0 = 150 x 5<br>\u00a0 \u00a0 = 750<br><br>aku sh bljr kya gtu , gak tau dh klo slah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerja-dinamometer-menerapkan-prinsip-gaya-584",
            "question": "Kerja dinamometer menerapkan prinsip gaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dinamometer mengubah energi gerak menjadi energi listrik dan cahaya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-senter-sederhana-apa-saja-alatnya-dan-car-243",
            "question": "Bagaimana cara membuat senter sederhana? Apa saja alatnya dan cara kerja nya! Please di jawab ya,, ini pelajaran kelas 7 kurikulum 2013 tentang enegI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "baterai , kawat tembaga , reflektor , bohlam , sakelar untuk tempatnya bisa pake tabung lalu dilubangi berbentuk kotak di hubungi dengan kabel sebagai sakelarnya..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Alat:\u00a0<br>-Kabel sepanjang 50 cm<br>-Lampu senter 1,5 V<br>-Baterai<br><br>Cara Kerja:<br>-Potonglah kabel menjadi 2 bagian. kupas plastik pembungkus ujung-ujung kabel sepanjang 2 cm sehingga kawatnya terlihat.<br>-ambil salah satu kabel yang sudah dipotong. lilitkan salah satu ujungnya pada leher lampu senter. Tempelkan ujung kabel yang lain pada kutub negatif.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}